【引渡惡法】緩兵之計！ 林鄭宣佈《逃犯條例》修訂暫緩不撤回 只收回二讀預告

【引渡惡法】緩兵之計！ 林鄭宣佈《逃犯條例》修訂暫緩不撤回 只收回二讀預告

繼6月9日103萬人上街反送中及連日佔領金鐘示威後，建制派對修例意見昨日突然全部「轉軚」，而全部建制派中人均表示應該暫緩執行，行政長官林鄭月娥今日下午3時見傳媒，宣佈暫緩修例。林鄭今午12時於禮賓府約見全體建制派議員，解釋暫緩《逃犯條例》修訂決定，建制派陸續到場。據悉會上林鄭重申不會撤回修例，亦不會就事件問責下台。民主派則不滿林鄭只約見建制派，到禮賓府外示威。

林鄭月娥於3時10分出席記者會，林鄭宣佈暫緩修例，「我喺度宣布，特區政府決定暫緩修例工作，重新同各界社會溝通，做更加多解說，聽更加多唔同嘅意見，我想強調政府係以開放嘅態度，全面聆聽社會對於條例草案嘅意見。保安局局長今日會致函立法會主席，收回條例草案恢復二讀辯論嘅預告。換句話講，立法會大會就處理條例草案嘅工作會暫停，直至我哋完成溝通和解說和聆聽意見為止，我哋無意就呢啲工作設下時限，並且承諾會喺整合意見向立法會保安事務委員會匯報和徵詢議員意見，然後先至會決定下一步工作。」她指修例的初心是出於對香港的熱愛及關心，但因修例解說不足及種種原因，令近兩年相對平靜的香港再出現龐大衝突，此時林鄭哽咽稱感到難過及遺憾，自己會以謙卑態度再與市民同行。

她解釋暫緩決定是因台灣已表明不會接受現有修例情況下移交陳同佳，故修例逼切性已不存在，作為負責任的政府，除了一方要維護法紀，同時要審時度勢，令社會盡快回復平靜，又特別感謝建制派議員等曾向她建議先「停一停，諗一諗」，收回二讀，避免對社會造成更大傷害。

她又強調不會撤回修例，指社會有不少市民及半數議員都支持修例，只是工作上做得不足，強調往後會聆聽社會不同意見及再解說，達至初心。她又指暫緩修例下，台灣殺人案未必能做到移交疑犯，向受害人父母重申自己已盡最大努力，「但可能做唔到」。她續重申條例有缺陷，只能做到20個地方的移交，「我唔覺得現階段可以就咁撤回，令外間以為無立足之地而要收回」。她強調今次是因不想再出現有人受傷的場面，故作出暫緩決定。她又指重推修例並不會前設，並不會迫外界接受現時方案，形容是合適合理。

料年底前不會提上立法會

對於能否承諾不會在本屆立法會期再將修例提上大會二讀，林鄭指因要全面聆聽社會意見，無意為工作設下限期，亦不能作任何時間承諾，但強調不會原方案放上立法會二讀，相信經過意見聆聽及全面解說後再修改，難以在今年底前返回立法會保安事務委員會作綜合匯報。

被問到上任時曾承諾修補社會撕裂，但卻造成日前103萬人上街及警民衝突，林鄭回應稱自己及其班子「做到嘢」，之前亦有處理過多宗爭議性事件，如一地兩檢，對今次造成的局面感到遺憾、可惜及難過，「令本已相對回復平靜嘅社會，似乎無咁撕裂嘅香港又出現大矛盾」，強調會繼續修補。

林鄭續指，這個時候應該講「做番好事」，如何讓市民明白，因除此之外亦有排山倒海的民生事去處理。被問到今次暫緩是否北京方面提出，林鄭月娥強調，有關工作由特區主導自發，中央理解香港情況與內地情況不同，指「將好事辦好都唔容易」，但認為中央一直特區政府表示理解、信任、尊重和支持：「中央對我嘅尊重，令我時常深刻感受」，否認為中央添煩添亂。

拒透露曾否與韓正會面

有記者質疑台灣方面早已表明不會接受修例下移交疑犯，但港府一直不肯收回修例，但至今日有報道指中央港澳協調小組組長韓正南下與林鄭會面後才願意暫緩，是否不負責任？林鄭稱過去一周進入令人擔心的情況，為防止雙方分歧對立而造成傷害，故現時決定暫緩作進一步溝通。她以非公開會議為由，拒絕透露是否曾與韓正會面，並稱暫緩決定由她所下達。

對於外界質疑有關條例是源於香港人對中國法治的不信任，林鄭月娥再以去年高鐵通車的「一地兩檢」為例，雖然有極大爭議但至今仍未出現市民所憂慮的情況。

林鄭指了解建制派對今次決定有失望，對支持者交代亦有困難，故今早與部份建制派會面冀得到理解，大家共同目的都是不想香港亂，影響到市民及警員等。她又感謝建制派成「最堅定的後盾」，即使地區層面面對被「抹黑指罵」仍然支持政府。
<蘋果>

我是香港市民，無黨派，無收過錢，請香港媒體每次見到林鄭月娥條死八婆，幫我問她：「幾時下台？」（這是我的心聲，但不知道其他香港人心聲是否與我一樣）